**木卫七**又稱為「[伊拉拉](../Page/伊拉拉.md "wikilink")」（Elara），是环绕[木星运行的一颗](../Page/木星.md "wikilink")[卫星](../Page/卫星.md "wikilink")。1905年，它在[利克天文台被](../Page/利克天文台.md "wikilink")[查尔斯·狄龙·珀赖因发现](../Page/查尔斯·狄龙·珀赖因.md "wikilink")。1975年，国际天文协会将它授名为Elara（伊拉拉）。在希腊神话中，伊拉拉是巨人泰提亚斯的母亲。她与[盖娅生了这个孩子](../Page/盖娅.md "wikilink")。

木卫七是木卫六卫星群的成员之一。这个卫星群包括五个绕着木星公转的卫星。它们离木星的距离在11到13百万千米的范围之内。它们的自转轴倾斜度都在27.5度左右。

## 参见

  - [木星的卫星](../Page/木星的卫星.md "wikilink")

## 参考资料

[M07](../Category/木星的卫星.md "wikilink")